東北案8人獲保釋等上訴 「不怕牢獄之苦 最怕鴉雀無聲」

東北案8人獲保釋等上訴
「不怕牢獄之苦 最怕鴉雀無聲」

頭條

0:00

【本報訊】13名社運人士於立法會財委會審議新界東北撥款期間，圖強闖大樓被裁定非法集結罪成，原被判社會服務令，後被上訴庭改為重判入獄13個月，認罪的其中一人也判監8個月。13人均提出上訴至終審法院，當中8人昨在律政司不反對下，獲終院批准保釋外出等候上訴許可。經歷過百天的牢獄生涯，8人首度踏出犯人欄會見傳媒，其中黃浩銘鼓勵港人不要因他們入獄而感灰心，「不怕牢獄之苦，最怕係鴉雀無聲」，呼籲港人繼續抗爭。

記者：蘇曉欣

因東北抗爭判囚，周豁然昨獲准保釋，與友人相擁而哭。 許頌明攝

東北案13名被告中，有8人申請保釋外出，包括社民連副主席黃浩銘、土地正義聯盟召集人何潔泓、劉國樑、林朗彥、周豁然、郭耀昌、黃根源及陳白山。終審法院李義法官批准8人的保釋申請，條件為現金一萬元、不准離開香港及定時到警署報道。李官提及重奪公民廣場的上訴案將於下年1月16日於終院進行，表明會先待該上訴案有結果後，才會排期聽取本案的上訴許可申請。

繫獄百日，8名東北抗爭者昨手牽手步出終院。

更感親情厚 「鳴謝」袁國強

8人於下午一同步出法院會見傳媒，表現得精神奕奕。黃浩銘與何潔泓感謝家人支持，黃亦多謝雙學三子及本案被告一共16名被告家人，在他們背後默默支持，另外亦特別鳴謝律政司司長袁國強及3名重判他入獄13個月的上訴庭法官，表示入獄後更令他感受到家人的支持。何則特別點名多謝男友岑敖暉，指兩人有共同理想，一同實踐公義。

雙學三子、香港眾志及多名社民連成員現身撐場，有市民向每一名被告送上玫瑰花以示支持。呼籲港人不要忘記他們為何入獄，繼續關注面對逼遷的東北及橫洲居民，亦促請特首林鄭月娥盡快與東北及橫洲居民對話商討。

黃續指，明白港人近日或感灰心無力，但他以「一個坐過監嘅人」的身份鼓勵港人，認為港人必須繼續努力為不公義發聲，「唔好成日問得失，要問自己有冇盡力，係呢個時代，喺每一件唔公義嘅事情去講自己嘅立場，去捍衞我哋嘅原則」。

林朗彥亦認為，今次監禁令他們變得更加堅強及善良，亦令他們看清「我哋真係一班有腰骨，講得出做得出嘅人，唔輕易跪低」。林朗彥亦涉衝擊中聯辦案件，該案將於下年1月29日開審。黃另有佔旺藐視法庭案在身，該案將於下月7日判刑。

黃浩銘步出法院 父眼濕濕

黃在該案不認罪，有可能重獲兩周的短暫自由後，再度返回監獄。黃坦言已有心理準備再次入獄，希望可利用這兩周時間多陪家人。除了獻花的黃母外，黃父黃裕財亦到庭迎接兒子回家。黃父表示看到黃步出法院時即「眼濕濕」，被問到會否擔心兒子兩周後或再度入獄，黃父即笑稱「到時會再感觸到眼濕濕」。

昨日的保釋聆訊僅用了約30分鐘，甫開庭，辯方代表資深大律師李柱銘已表明律政司不反對今次申請。律政司代表表示同意，並表明8人不需要有人事擔保。

李官批准申請時提及重奪公民廣場案件，澄清這並非代表兩案可比擬，只是兩案犯案背景相若，又強調批准各人保釋不等於上訴委員會接納各被告的上訴許可申請，一旦申請失敗，8人需立即返回監獄。

李官又透露，律政司認為8名被告潛逃風險低，加上上訴許可申請或有機會成功，並擔心如果不批准8人保釋，他們或服刑完畢，但仍未排期進行上訴聆訊，故不反對8人保釋申請。

案件編號：FAMC43-55/17

社民連成員及支持者昨拉橫額聲援。夏家朗攝

相關新聞

古洞村民到場迎接周豁然
頭條 4小時前

何潔泓保釋 岑敖暉又面臨坐監 20萬字情書 支撐牢獄生涯
頭條 4小時前

何母放慢腳步不做「電燈膽」
頭條 4小時前

黃浩銘難忘父親囚車外呼喚
頭條 4小時前

隔着鐵窗淚眼相看 林朗彥與警察父親破冰
頭條 4小時前

【蘋果照相機】如「釋」重負
頭條 4小時前